關於開英文/國際台呢樣嘢，不如咁我哋玩lihkg translate

首先credit俾番不談風月巴打開呢個post：
外國人焗住用google translate都要上連登，究竟幾時先肯開英文台/英文interface

因為因應國際台可能會好多post好亂，小弟愚見不如開個翻譯台？

首先外國人免account可以貼post link求翻譯(呢個可以再討論技術上可唔可行)，一樓以下開放俾所有有account巴絲幫手翻譯，好處就係當有大量巴絲就住同一個post翻譯，就可以俾外國人可以從中理解到大概，又可以減得一兩個翻譯有bias，同埋翻譯錯誤。

其實好多衝子第一身post，和理非第一身post同好多衝突事件第一身post都好多人想知同有興趣，如果外媒可以有呢啲途徑知道，其實都可以俾佢哋深入了解到多啲，可能因為資料來源/可信性關係未必可以上到報，但至少佢哋有興趣想知嘅，我哋就幫手原文翻譯。

大家點睇？歡迎討論

順便訓練下大家英文呀！！！！！

我有興趣啊！！！
英文唔算好但IEITS都有7
好想出一分力

自推1/10

多謝支持，我英文直頭唔好，但靠大家一齊翻譯，個人認為比單一翻譯比較準確！

連仔有時間可以考慮下呀！
大家都可以講下呢個方法有咩好同唔好呀！

自推2/10

自推3/10

自推4/10

自推5/10

自推6/10

push

推

Push! Can help with translation

721 85 81手1

721 85 811 831

自推7/10

大家有冇其他concern呀，可以一齊討論呀！

自推8/10

多謝支持

認同

齊來做工具人！

自推9/10 qouta就黎冇喇希望連仔可以考慮下

支持，尤其是要訓練下香港人英文
我見有時d twitter post d 英文真係差得好恐怖

多謝支持！大家肯開Twitter幫手tweet已經係第一步，我英文都係有限公司

好似呢個tweet 咁，light 同night 都撈得亂真係…

自推10/10
連仔

Tg 本身有英文頻道
或者整多粒制係比巴絲打翻譯完post 上去(係回覆制旁邊整多粒

如果果粒制都係用google translate 其實同而家無分別
長遠都係要大家自己翻譯 / 用英文開post 先會接觸到多d 外國人

其實都可以呀，我又諗緊不如當Twitter啲外國人有連登嘅post想翻譯嘅時候，就#lihkgtranslate，咁tg嘅英文巴絲就可以提供啲翻譯俾佢哋，不過tg巴絲本身工作量大，如果可以落番lihkg台就可以分擔啲workload，而且有acc就可以幫手譯，工具人可以仲多啲tim！

推 開得成絕對會幫手翻譯 有外國人入黎討論仲好

有無tg 條英文channel 既link?

我諗佢意思應該係人手翻譯，唔係google.translate，否則好多香港獨有嘅詞彙如連登用語，潮語俚語都好難翻譯到，要靠人手

你qoute番果位巴打等佢睇到啦

印象中好似未有英文文宣ig?? 整返個黎宣傳好唔好?

Good but some cultural things is hard to translate

打你呀攬炒巴咪開咗，同我follow晒佢呀！

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

thanks

咁樣會好d，希望有用

由於呢個會係連登直接面向國際嘅戰線，擔心有鬼入嚟專登譯錯/譯到調轉個意思。

要有巴打幫手proof read, 唔好旨意見到有人譯咗就得，幫手望下有冇伏，廢事外國朋友比人誤導。

如果見到錯誤翻譯，要引用回覆澄清

如果google translate 第一浸又準當然好
（唔知連登連落google translate 有無data issue/難唔難)
Tran 完第一浸，就可以當wikipedia 咁, tran 錯嘅term 去做edit
(Translation 都可以用唔同term 帶風向的話我無野講。。。)

follow左呀 但好似無咩係keep住有share news or 分享d人既睇法感受既英文ig但只係我唔知道

indeed! that's the reason I am suggesting translations from different contributors are the key to avoid inaccuracy or personal interpretation that would distort the original text. The foreigner can digest the wording by getting different source of translation given by lihkg basi.

絕對會有呢啲問題，所以都靠大家一齊針對同一篇嘢翻譯，同互相指正

支持

以我所知呢啲會係Twitter比較多，上面都有tg英文組，或者可以explore下先？

加個translate 功能？

支持！會幫手translate！！

Support

可不可以在維基網站 寫曬全部 的事件

翻譯唔是咁易的

我真係唔識，要等連仔上水
另外我突然諗到加密既野都tran 唔到…

全民學唱美國國歌

We should learn how to sing "The Star-Spangled Banner"

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

如果十月一我地再幫支共賀一賀佢，搞到全美國都知支共國慶我地用美國國歌慶祝，你話會激到維尼幾咁高興？
而最重要，我地之前揮動美國國旗、唱美國國歌，美國傳媒一直都理解成我地係以追求人權民主自由既普世價值而表態！！！亦係動之以情地令佢地推動 香港民主及人權法案 既方法！！！

Please vote for "Hong Kong Human Rights and Democracy Act"!

btw其實就無話要等到十月一既，
黎緊每次發夢都可以唱！！！！

但大佬大家真係要練一練佢
事關首歌音域廣、歌詞繞口

MV with Lyrics:

歌詞：

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times

我都可以幫手 留名

所以先要集巴絲之大成嘛

推比連仔
加密啲話佢有Account 就可以叫人tran
始終加密都係member 專利
要尊重番system
同埋外國=/= 無風向25撚

呢個出面都有post討論過，進度唔知，巴打可以搵搵，不過係好似有個大事表website，我晏啲搵出黎俾你，不過我上次睇仲係得中文版，不過好撚齊

英文廢J幫推

唔該唔好笑手足D英文, 明就得, 始終我地係bilingual,
佢地都唔會笑/串
乜鳩都笑既只會打擊自己士氣

不完美 可以接受 有改善空間
大家要學好啲英文呀！！！！

但都要人手翻譯, google translate 譯唔到白話

如果技術許可，不如連仔開個button係每個post/reply下面係添加人手外語翻譯，咁可以比d多正評or值得比外國人知既po可以等某d認證左既巴打去加手動既翻譯落去？(要諗證係因為我怕有5毛會亂改譯文)

咁不如開放一樓俾外國徵翻譯

二樓打後嘅翻譯加密？容許有account巴絲幫手reply互相改，同時俾番一樓開post人睇到？

至於風向25撚就其實大家巴絲自行決定啦，大家做義工，冇話一定要幫手翻譯。同大家開post一樣原理，廢post本身就唔會有人理同沉底。咁樣點睇？

都得喎！！！係另一種爬文reply！！！好似而家睇人reply chain咁，不過就係translation chain！！！！

係 不過我覺得translated既版本得一個會比較清楚(例如有翻譯認證既會員可以不斷edit同一個譯文，令果個譯文愈黎愈意思準確同少錯處

有兩個問題：
1. 連仔從何判定咩人可以係翻譯認證會員，交證明？又涉及個人資料啵
2. 一有認證就要等批，要時間，變相limit咗翻譯員個pool啵

有人刻意翻譯帶風向可以再檢討
最重要連仔見到有英文翻譯訴求要開個渠道先

都係，應該睇到嘅我諗，已經開係站務台 起碼可以研究下先

我都想學下英文，廢事出到去有人問起唔識解釋返俾佢聽

如果我哋要講認證，乜叫認證其實係一個問題，因為其實好多專業翻譯都冇正式認證，做文字工作嘅（跖係淨係翻譯，編輯都係）好多只係靠識人、靠口碑、靠個客人肯信你一次等等

Pish

廣東話正字都打唔好所以字譯係膠好多
But we can use English to know what happening and tell them what we thinking about

I second this commotion wholeheartedly. Where can i sign up?

呢個要靠你自己睇新聞喎清

Crowd sourcing is definitely more effective this way. I suggest we start also do an upvote or downvote system for translation within major post.

好！

As in no need for 認證 to remain anonymity

國際 Channel ：

翻譯....其實真係一門學問黎.....唔係諗咁簡單 特別係相關同成語
同埋啲3毛好易搞破壞

thank you for your support!! here we are discussing the feasibility on setting up a new sub thread for translation purpose.

you may join the tg translation team below and see what could be done at the moment.
幫外國人做連登翻譯嘅Twitter ac

#87 could be another option as well

佢地都有份翻譯啲突發事

好提議，推，整個英文台

agree! upvote and downvote could be useful! tho still facing the same issues like reddit has.

i think if foreigners have to request a translation (e.g. by hashtag) and then wait for us to translate the content, this process would not be desirable because

(1) they can't just receive information passively/by casually browsing through the web ,

(2) they don't know whether this story is worth requesting translation before the translation is done,

(3) it takes time and by the time they receive the translation result, their interest on that article already fades.

i would suggest translating the highly rated articles in LIHKG proactively by ourselves, by opening up a separate English post for that translated post. The information would linger in the web and let the foreignmedia capture. Also, we wouldn't lose our unique local culture which interests all of us/ foreigners the most

其實可能有個團隊將過千正評既po translate also good

IELTS 8.0想幫手

係 可能到最後都只能夠靠連仔自己信得過既network去揾翻譯，而唔係公開招人

咁連仔好易做靶，而且會有公信力問題，個人唔建議

建議優先翻譯超過1000正評既po
開個ig cap 連登圖
Caption係英文翻譯
加翻個#lihkgtranslate
可唔可行？

利申IELTS 8.0 願意開個ig account長期提供翻譯

plus borrow the wiki model + up/down vote model

self translate when 推post 亦可

英文唔得，但幫手推post

pish

直接開始開post比外國人擺低條link

然後巴絲認投做翻譯啦

咪撚用ig

開個post擺翻譯
用google sheet做整合

原post link
原文標題
翻譯標題
實際內容介紹
完整翻譯link

Lurk咗咁耐終於為此申請連登account
我想幫手譯啊喂

如果想出英文post
不如標題加（ENG) 方便search

But how about if the foreigner wants to response the thread, how can he/she do without a proper account

lm

come come come

上班鍵盤表示最鍾意打英文文件
PISH

有冇玩開tumblr巴絲?
玩 年半載肯定都比唔少人follow，可以connect到好多fandom既外國人
大家開個ac相認轉發，滲透出去

好多學生同打工仔平時無野做好得閒
可以幫有用嘅留言翻譯
好似打字幕咁

快手啦吊

呢個建議好

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

曾經做過翻譯，等我復出先

開3個新台

- 徵求翻譯台
- English Channel [英文台]
- Other Languages Channel [外文台]

"徵求翻譯台"
內 Post 需要找人翻譯的文章, 最好指明想要的語言
甚至 "文宣" 內容也可以
在回覆內 Post 各種話言的文字翻譯

"英文台", "外文台"
Post 已翻譯的文章

在 "外文台" 可能要在標題加 Tag, 分話言
e.g. [Francais] [Deutsch]

M$ bing translator有廣東話譯英文，總好過Google中文譯英文少少，幫手推介下啦

M$

Google

p牌推唔郁